import SLTSmall from '@/src/components/ui/Text/SLTSmall';

## はじめに


このプロジェクトでは、「あなた」がフルスタックDApp（分散型アプリケーション）に貢献します。これは、ブロックチェーンの動作方法によって可能になる新しいタイプのアプリケーションです。これについて伝えたいことはたくさんありますが、私たちは実践を通じて学ぶことを目的としています。一緒にこのプロジェクトを進めながら、いくつかの重要なアイデアを探求します。

Live Codingセッションおよび300レベルのモジュール全体で、このアプリケーションを新しいコンセプトの説明の例として使用し、Cardanoアプリケーション開発スタックの異なる部分の詳細な探求の入口として利用します。

<br />
---

## 私たちが構築しているDAppは何ですか？

それは「token-gated faucet」であり、スマートコントラクトを使用して、1つのトークンを保有する人が他のトークンを請求できるようにするものです。

<br />
---

## このプロジェクトの目的

1. これまでに学んだことを振り返る
2. フルスタックプロジェクトのコンテキストで新しいアイデアに出会う
3. PPBLコースの後半に進むための問いを発見しましょう！
   そこでは、専門化し、貢献します

<br />
---

## 前提条件

- このモジュールの唯一の事前条件は、PPBL 2023 Contributor Tokenを保有していることです。
- このプロジェクトは、300レベルモジュールの唯一の公式事前条件です。このプロジェクトを完了すると、コースの後半へのコミットメントアクセスが得られます。

<br />
---

## あなたが行うこと: ステップ・バイ・ステップ

1. parameterized faucetスマートコントラクトをコンパイルして、PPBL 2023 Contributor tokenを保有している任意の人に、あなたの選択したトークンを配布します。
2. あなたの契約インスタンスを展開してください： Plutus スクリプトを含むreference utxoを作成してください。
3. あなたの契約アドレスでトークンをロックしてください。
4. あなたの契約をテストする：cardano-cliを使用してあなたの契約からトークンをアンロックする
5. トランザクションのmetadataを使用して、faucetをDAppのaggregatorに登録します
6. PPBL Front End Templateにmerge requestを提出してください

ステップ2から5まで、いくつかのbashスクリプトが提供されています

<br />
---

## Tips

- 問題にぶつかることは予想されます。問題を克服することが最も学ぶ場面です。
- もしBashスクリプトが提供された場合、それを読むことを試みます。
- 以前のレッスンを復習してください。
- 他の方と協力できる場所はいくつかあります:Live Coding、Gimbalabs Discordの「Garage」、またはどこでも可能です！

<br />
---

## 貢献を始める

あなたがこのプロジェクトを完成させるために他の学生に助けを提供できるかもしれません。また、他の人に説明を手伝える大きなアイデアがあるかもしれません。 貢献はここから始まり、私たちは2つの種類の貢献を歓迎します。

1. DAppのアーキテクチャや他の大きなアイデアの視覚的な図を作成する
2. プロジェクト内の任意のステップに関するウォークスルー動画を作成する

<br />
---

## 将来を見据えて

[このプロジェクトの最後に](/modules/204/summary)、[PPBL 2023 Mid Course Survey](https://forms.gle/h1qabD83oDvpPPG87)へのご記入をお願いいたします。

import MDXLessonLayout from '@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx';
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
